流行歌速成班

序

呢個post會教啲好基本嘅知識
主要講下一首歌由咩組成 和弦點樣進行
同埋唔同地方嘅歌有啲咩主流嘅chord
希望大家除咗聽旋律同歌詞之外
都可以欣賞下首歌嘅其他地方
又或者係睇清一啲作曲家嘅真正實力
講到好似勁啲咁

另外戴返頭盔先
小弟係自學鋼琴同結他
都係自己研究下啲流行曲咁
講勁真係有排都稱唔上
連登音樂家們屌細力啲
所以除咗我教到你地一啲小知識之外
希望你地可以教返我啦

小弟返工長時長 未必更新得快 有時間我會盡快更新

開始未？

第一堂

喺作曲之前 你要知道嘅係
一首歌嘅組成 除咗你平時哼出嚟嘅旋律之外
仲有樂器嘅伴奏 和聲
同最重要嘅chord 亦係所謂嘅和弦

如果用人嚟代表一首歌嘅話
旋律 = 皮膚/外表
伴奏 = 內涵/性格
和弦進行 = 骨架
內涵用嚟突顯你嘅特點 而骨架就決定你嘅外表
聽歌同睇人都係一樣 都係睇外表先
你可能會諗
點解聽得到旋律 但係就聽唔到和弦呢
咁係因為和弦比旋律細聲之餘 仲普遍好低音
人類耳仔最敏感嘅frequency range係~5k-7k
所以我地會prefer去聽旋律
就好似我地出街嘅視線會比靚仔/女吸引住咁
唔會去留意啲豬排

用首多人聽過又易入手嘅廣東歌為例：

旋律 唔使講啦
如果聽唔到有人唱嘅話你可以正皮上一頁喇
伴奏就主要係鋼琴 鼓 同埋啲電子音
咁唔知你又聽唔聽到首歌隱藏咗啲低音喺底呢？
其實呢啲低音就係和弦喇
普遍嚟講
每四拍就會接落下一個和弦 如此類推
喺前奏嘅地方 和弦比較易聽到
頭20秒係用鋼琴彈出嚟
之後嗰20秒係用電子音整出嚟

喺第一堂完之前考下你
刀削麵嘅呢首歌嘅和弦
係每四拍移高一個和弦 定係移下呢？

如果有興趣嘅巴絲 不妨留個言講下你嘅意見？
有人睇嘅話我就會慢慢持續更新

請

再請

純粹分享下，人耳個frequency response係1kHz - 5kHz最sensitive會比較正確

下面張圖叫fletcher-munson equal loudness contour，係兩個科學家請d白老鼠返黎研究下人耳對唔同frequency既sensitivity
條紅線係指實驗參加者聽出黎一樣咁大聲
而左面係指嗰d聲音本身既能量係幾多
呢張圖想講既就係人耳會覺得1kHz - 5kHz既聲音會比低頻同高頻大聲，即使實際上係同樣音量(能量)都好

btw十卜樓主ching

唔該晒你嘅解釋
之前上堂聽過

係咪冇咩人有興趣

想睇

唔好比佢停
加速

留名學習

想學 推

lm support

想學，會唔會講編曲。利申學咗幾年琴但流行曲咩都唔識

第二堂

上完第一堂 應該有部分人諗緊乜野係和弦
好多人對chord嘅認知
就係major同minor
major就係開心嘅 係精神嘅
minor就係唔開心囉
咁講唔可以話你錯嘅 但係真係好虛無縹緲囉

其實一個和弦普遍係由三粒音組成嘅
Sofa name小學都有教啦
Do Ra Mi Fa So La Ti Do
未聽過嘅你就砍掉重練啦
其實當你淨係唱上面紅色嘅sofa name
你就已經唱咗個chord出嚟架啦

基本Chord係由Do Mi So組成
基本Chord係由Do Mi So組成
基本Chord係由Do Mi So組成
因為好重要同陣間會再提 所以要講三次~

咁major同minor嘅分別呢？
以常用嘅C調為例
C D E F G A B C就等如do ra mi fa so la ti do啦

正正常常嘅就已經係一個major scale
咁如果你要取入面三個音出嚟做和弦
即係do mi so啦
咁對應C調嘅話 C major chord就會係C E G喇

至於minor scale就係將mi la ti降低半個音
變成咁：

同樣做法 將do mi so拎走佢地
C Eb G就會係C minor chord喇

係咪有種進化咗嘅感覺呢

下堂如無意外就會直入主題
有唔明嘅話唔使怕醜 歡迎問

典解牙
145 係major 236 係minor 7係dim ge ？樓主

用琴鍵睇會明明好多

咁睇你會發現3同4 7同1中間冇黑鍵
只係相隔半音

145係major係因為do同mi係完全三度
每粒音中間都有黑鍵相隔

用1 chord做例子：

236嘅話 個mi會降咗半度
因為有個位冇咗個黑鍵相隔

用2做例子：

dimish就比較奇妙 每粒音都係相隔兩度半
你試下數完先睇答案

答案：

唔知咁樣解釋你明唔明呢
歡迎再問

推

仲諗住入黎學點唱

特色音：major 3rd 大三度
minor 3rd 小三度
diminished 5th 減五音
命名我諗同最有特色個音有關